七月七日好重要！

梁錦祥：遍地開花
2019-Jul-5 | 癲狗編輯室 | 0

真正撑年輕人，就要讓運動繼續。
一位英裔香港市民RICHARD SCOTFORD在網上寫道：「這次行動的成因要追溯至多年之前。今日的行動只是再一次針對政府統治機器的政治行動。最重要的是，我們要再次站出來示威抗議——刻不容緩！無論你支持今天的行動與否，也決不能就此罷休，減低對政府的壓力。香港需要盡快動員另一場抗議活動，以表明市民有持續為這城市抗爭的毅力」。對於這個呼籲，我還有另一個角度解讀：全城大搜捕行動開始，示威者（特別是年輕人）面對拘捕、盤問、檢控將會承受一定心理壓力。若抗爭運動稍稍退潮，他們的情緒亦會趨向失落；反之，抗議持續（無論是否大型如數十萬人遊行）都給予他們打氣，凝聚抗壓意志的機會。從效率角度計算，每一次大型抗議活動，警方都要付出大量警力應付，佔用他們處理其他事情的時間和人力，間接拖慢大搜捕，示威者有較多時間作多方面準備。網上消息傳來，七月七月有另一次遊行活動，地點非港島，而是九龍區。此外，還有各式各樣的抗議活動以不同方式進行，遍地開花。
這種機動、游擊戰術的社會運動將會衍生很多社會現象，例如街頭對峙。昨日（七月四日）中共組織民建聯在自己地頭天水圍天耀邨擺設街站，收集街坊簽名「譴責七月一日衝擊立法會事件」。以往這類由中共組織進行的簽名運動絕少有人踩場（反之，民主派，特別是學生派傳單、演講則易受警方及勢力人士夾撃）。時移世易，今次有支持反修例居民見狀即在網上吹雞，至晚上八時有百多名網民響應趕到包圍街站。期間當然少不了對駡。至九時許，民建聯街站收皮。當然，「經一事，蔡一智」。日後有關組織也自然會作相應安排，正如「過街老鼠」梁美芬日前被市民指駡後，懂得找幾名大媽「護駕」，有事即大叫「非禮」。
思想稍為成熟的人都知道，這種「群衆鬥群衆」長期發展下去對任何一方都並非好事。六月三十日撑警大會，一班藍絲廢老在金鐘一帶的暴力行為，可能是刺激七月一日衝擊的其中一個因素。當權者若稍為思性，當清楚「球證、旁證、足協、足總、足委，全部都係我嘅人，點同我鬥？」的絕對優勢，又何須把事情做盡，激起市民「以死相搏」的決心？
回顧自五月以來發生的事情，林鄭月娥的性格缺陷是最主要因素。吊詭的是，這也是整個抗爭迅速發展的動力。聞説，她主持行政會議時失去往日的自信（即囂張）。從容貌推測，她失眠多晚。一個充滿自信的人失掉自信，根本沒有決策能力。她約見科大學生會成員要「閉門」進行，後者當然拒絕。對照一下，五年前她公開與學聯周永康等人「對話」，幾名學生代表不是她的對手。時移世易，她今天與任何香港市民「對話」，只會被公開羞辱。因為，全港市民都視她為頭號公敵。
客觀而言，林鄭是凝聚所有反抗力量的敵對目標。對於這於公敵，不單是要其下台，還要在下台後清算這個染滿鮮血的殺人兇手。
我寫這篇文章的真正目的是要指出，抗爭形勢轉趨正面，已無任何理由需要以死明志。留下來，親眼看到抗爭運動遍地開花，港人公敵的收場，才是每一位抗爭者的最大責任

唔好意思阻阻你, 見到有wallpaper係得一個電話仲要剩係for messaging, 所以整左一張俾大家用

已經有四個義士死左同n位義士比人告緊 我地一定要贏 如果唔係對唔住佢

大陸人好鍾意滋擾人。

推，我無嘢講

台長寫得好 特別係出黎激勵返士氣 對抗白色兇怖同增加警犬成本都非常重要 一定要做多野支援被捕既手足

白色恐怖